{
    "list": [
        {
            "question": "공무원의 의무 중에서 본인에게 가장 부합되는 의무가 무엇입니까?",
            "answer": "공무원의 6대 의무에는 친절공정, 청렴, 성실, 품위유지, 비밀엄수, 복종의 의무가 있습니다. 저는 친절의 의무를 가장 잘 실천할 수 있다고 생각합니다. 버스나 택시를 이용할 경우 기사님께 항상 잊지 않고 밝게 인사 드립니다. 그리고 대학동기들 사이에서 가장 밝고 긍정적인 사람으로 꼽히기도 합니다. 공무원이 된다면 국회의원님들이나 동료, 선후배, 민원인에게 친절하면서도 성실히 임무를 수행하는 사람이 되도록 노력하겠습니다."
        },
        {
            "question": "공무원의 바람직한 자세는 무엇이라고 생각하십니까?",
            "answer": "공무원은 국민의 봉사자임을 항상 명심하며 공적 가치를 실현하기 위해 성실히 임하는 자세가 중요하다고 생각합니다. 국회직 공무원의 경우 국회의원님들을 보좌하기 때문에 성실성과 책임감이 특히 중요한 것 같습니다. "
        },
        {
            "question": "공무원에게 가장 필요한 덕목은 무엇이라고 생각하십니까?",
            "answer": "저는 공무원에게 가장 필요한 덕목은 공정성과 비밀엄수의 의무를 지키는 것이라고 생각합니다. 공무원은 국민의 봉사자고 공익을 항상 중요시해야 하기 때문입니다."
        },
        {
            "question": "본인이 공무원이 되어야 하는 이유는 무엇입니까 (지원동기) –수정 要 ?",
            "answer": " 저는 성실성과 책임감을 중요시하며 살았습니다. 저는 2019년부터 현재까지 기상스터디를 운영하며 규칙적인 삶을 영위해왔고, 그 과정에서 스터디장으로서 매주 빠짐없이 벌금과 포상관리를 하였습니다. 저의 꾸준함이 다른 스터디원들의 꾸준함으로도 이어진다는 생각에 4년간 책임지고 스터디를 원활하게 이끌었습니다.  또한 학창시절 사회적 약자를 배려한 경험이 있습니다. 고등학교 2학년 때 저희 반에는 지적장애인이 있었고 저는 당시 학급회장이었습니다. 처음에는 담임선생님의 부탁으로 그 친구를 더 열심히 챙겨주었습니다. 하지만 가까운 관계를 유지하면서 그 친구가 학교생활에서 겪는 어려움을 알게 되고 공감하고부터 저는 최대한 도움을 줘야겠다고 생각했습니다. 회장직이 끝난 후에도 졸업할 때까지 자발적으로 도움을 주기 위해 노력했고 그 과정에서 선생님들과 그 친구의 어머니께서 저를 굉장히 신뢰하게 되셨습니다. 저는 이를 통해 책임감에 대해 배우게 됐고 사회적 약자를 비롯한 국민의 기본권을 보장하기 위한 공무원이 되겠다고 다짐하였습니다. "
        },
        {
            "question": "공무원의 사회적 가치는 무엇이라고 생각하십니까?",
            "answer": "공무원으로서의 사회적 가치는 봉사와 헌신을 통한 국민의 기본권 보장에 있다고 생각합니다."
        },
        {
            "question": "공무원이 세계화 시대를 맞이하여 가져야 하는 자세는 무엇이라고 생각하십니까?",
            "answer": "세계화 시대를 맞이하여 세계의 다양한 사람들과 소통하기 위해서는 어학능력과 글로벌마인드를 갖추어야 한다고 생각합니다. 배우 윤여정은 작년 오스카 영화제에서 여우조연상을 수상했는데, 그 수상소감이 외국인들의 관심을 더욱 불러모았습니다. 단순히 감사인사를 전하는 것이 아닌 해외사람들도 공감할 수 있는 대화의 기법이나 유머를 적절히 섞어가며 유창한 영어를 구사함에 따라 그 자리에 있던 다른 배우들도 감동받고 공감할 수 있었던 것입니다. 이처럼 공무원도 세계화 시대에 한국이 더욱 앞서갈 수 있도록 외국인과 소통하고 교류하는 능력을 길러야 한다고 생각합니다."
        },
        {
            "question": "직업공무원에 대해 말해보시오?",
            "answer": "직업공무원제도란 신분을 보장하여 정권교체에 의해 영향을 받지 않고 행정의 계속성, 중립성, 안정성을 보장하는 제도입니다. 직업공무원제도에서의 공무원은 국민의 기본권을 보장하기 위해 봉사해야 합니다."
        },
        {
            "question": "공무원 입직 후 자기발전을 위해 하고 싶은 일이 있는가?",
            "answer": "저는 첫째로 국회도서관을 수시로 방문하여 배치 받은 부서에서 전문성을 발휘할 수 있도록 노력하겠습니다. 2주 전에 국회도서관을 방문해 보았는데 다양한 분야의 전문서적을 많이 볼 수 있었습니다. 저는 이를 적극 활용하여 어느 부서에서 근무하더라도 빠르게 적응하고 관련한 능력을 기르기 위해 항상 노력하겠습니다. 둘째로 문서작업과 같은 실무능력을 향상시켜 업무를 효율적으로 처리할 수 있도록 하겠습니다."
        },
        {
            "question": "공무원 부패를 해결할 수 있는 방안에는 무엇이 있다고 생각하는가?",
            "answer": "저는 공무원 부패를 해결하기 위해 공무원을 대상으로 지속적인 교육이 필요하다고 생각합니다. 단순히 추상적인 내용만을 전달만 하는 것이 아닌, 애니메이션이나 만화 등을 활용해 구체적인 상황을 제시하며 영상을 시청하게 하거나 시뮬레이션을 통해 공무원이 직접 참여하는 방식으로 교육한다면 더욱 효과적일 것이라고 생각합니다. 교육 내용으로는 2022년 5월 19일에 시행된 이해충돌방지법을 비롯하여 청탁금지법, 공무원 윤리헌장 등을 포함하여 반복적으로 의무교육을 실시한다면 부패방지에 도움이 될 것이라고 생각합니다."
        },
        {
            "question": "대민 업무에 대한 각오를 말해보시오?",
            "answer": "헌법 제7조 제1항에 따르면 공무원은 국민 전체에 대한 봉사자이며 국민에 대해 책임을 질 의무가 있습니다. 민원인 역시 국민이기 때문에 책임감을 가지고 일을 처리하되, 친절하고 공정한 자세를 잊지 않도록 노력겠습니다."
        },
        {
            "question": "업무 종료 후 민원인이 민원을 요청하는 경우 어떻게 하겠습니까?",
            "answer": "저는 민원인의 불편함을 덜어드리기 위해 신속하게 일을 처리해 드리겠습니다. 헌법 제7조 제1항에 명시되어 있듯이 공무원은 국민전체에 대한 봉사자입니다. 민원인을 도와드리는 것이 국민에 대해 봉사를 하는 것이라고 생각합니다."
        },
        {
            "question": "본인이 옳은 의견을 제시했음에도 불구하고 상사와 의견충돌이 발생하는 경우 어떻게 하겠는가?",
            "answer": "저는 우선 상관님의 의견을 경청하여 긍정적인 방향으로 생각해보겠습니다. 그럼에도 불구하고 저의 의견과 계속하여 충돌할 경우 상관님께 근거 자료와 함께 정중하게 의견을 제시하도록 하겠습니다. "
        },
        {
            "question": "상사가 너무 많은 업무를 부과하는 경우 어떻게 하겠습니까?",
            "answer": "상관님께서 저에게 많은 업무를 주셨다는 것은 제 능력을 인정해주신 것이라고 생각합니다. 저는 이를 감사하게 여겨 주어진 업무에 대한 우선순위를 정하여 성실히 수행하겠습니다. 우선순위가 중복되어 업무처리에 어려움을 겪게 될 경우 상관님께 정중히 말씀 드려 해결책을 모색하도록 하겠습니다. "
        },
        {
            "question": "상사가 본인의 개인 심부름을 시킬 경우 어떻게 하겠습니까?",
            "answer": "사적인 요구에 대해서는 응하면 안 된다고 생각하여, 저는 상관님께 현재 이행중인 긴급한 업무가 있다고 정중히 말씀 드리겠습니다."
        },
        {
            "question": "공무원 헌장을 읽어 보았는가?",
            "answer": "네 면접장에 오는 길에 다시 한 번 읽어보았습니다. 공무원 헌장에서 언급한 바와 같이 항상 공익을 우선시하고 청렴한 공무원이 되고자 노력하겠습니다.우리는 자랑스러운 대한민국의 공무원이다.우리는 헌법이 지향하는 가치를 실현하며 국가에 헌신하고 국민에게 봉사한다.우리는 국민의 안녕과 행복을 추구하고 조국의 평화 통일과 지속 가능한 발전에 기여한다.이에 굳은 각오와 다짐으로 다음을 실천한다.하나. 공익을 우선시하며 투명하고 공정하게 맡은 바 책임을 다한다.하나. 창의성과 전문성을 바탕으로 업무를 적극적으로 수행한다.하나. 우리 사회의 다양성을 존중하고 국민과 함께하는 민주 행정을 구현한다.하나. 청렴을 생활화하고 규범과 건전한 상식에 따라 행동한다. "
        },
        {
            "question": "공무원 선서를 낭독해보라?",
            "answer": "나는 대한민국의 공무원으로서 헌법과 법령을 준수하고, 국가를 수호하며, 국민에 대한 봉사자로서의 임무를 성실히 수행할 것을 엄숙히 선서합니다."
        },
        {
            "question": "공무원의 징계에는 어떤 것이 있는지 말해보세요?",
            "answer": "공무원의 징계는 파면, 해임, 강등, 정직, 감봉, 견책으로 총 여섯 가지가 있습니다."
        },
        {
            "question": "국회의원의 징계에는 어떤 것이 있는지 말해보세요?",
            "answer": "국회법 제4조에 따르면 국회의원의 징계에는 제명, 30일 이내의 출석정지, 공개회의에서의 사과, 공개회의에서의 경고로 총 네 가지가 있습니다. "
        },
        {
            "question": "공무원 조직이 나아가야 할 방향을 제시해보세요?",
            "answer": "답변없음"
        },
        {
            "question": "학창시절에 부당한 일을 당한 적이 있다면 말해보세요?",
            "answer": "대학교 2학년때 조별과제를 수행하였는데, 조원 중 한 분이 과 선배님이셨습니다. 그 선배님께서는 자신이 다른 전문직 시험을 학업과 병행하고 있어 자신의 파트를 대신 저에게 대신 해달라고 하셨습니다. 저는 처음에는 도와드린다는 생각으로 같이 하려고 했지만 당시 저에게 남는 시간이 많이 없었고 그 선배님의 부분을 제가 다 한다면 형평성에 어긋난다고 생각했습니다. 그래서 저는 선배님을 따로 뵙고 정중하게 형평성에 어긋날 것 같다고 말씀드렸고 남는 시간이 있는 경우 최대한 도와드리겠다고 약속하였습니다. "
        },
        {
            "question": "본인에게 주어진 과제를 해결한 사례를 말해보세요?",
            "answer": "대학교 2학년 2학기에 식당을 운영하는 과 행사를 한 적이 있는데, 저는 그 행사에서 총무팀 리더를 맡았습니다. 구체적으로 주문을 접수하여 주방에 알리고, 계산을 하고, 매출내역을 정리하는 등 종합적인 역할을 하였습니다. 그때 손님, 홀담당, 주문접수담당, 주방 순으로 주문이 전달되는 과정에서 정보가 잘못 전달되는 경우가 있었습니다. 저는 당시 주문접수나 계산은 아르바이트 경력을 통해 수월하게 진행했지만, 정보전달과정에서의 혼란을 조율하는 데는 처음에 어려움을 겪었습니다. 하지만 저를 제외한 두 명의 총무팀원과 역할을 적절히 분담하여 함께 협력하다 보니 금세 적응할 수 있었습니다. 저는 성공적으로 총무업무를 실수 없이 마칠 수 있었고, 이를 계기로 협력의 중요성을 깨닫게 되었습니다."
        },
        {
            "question": "국회직 공무원에 왜 흥미를 가지게 되었습니까 (지원동기와 연결)?",
            "answer": "저는 처음에 막연히 공무원이 되고 싶다는 생각만 있었습니다. 그러던 중 대학교 커뮤니티의 취업관련 게시판에서 현직 국회직 공무원분이 쓰신 글을 보게 되었습니다. 그 글에서는 국회직 공무원이라는 것에 대한 자부심과 열정이 느껴졌었고, 이를 계기로 인터넷과 유튜브에 국회직 공무원에 대해 검색해보았습니다. 그러던 중 우연히 유튜브에서 공식 국회 유튜브 채널을 발견하게 되었고 몇 가지 영상을 보면서 국회직 공무원에 관심을 가지게 되었습니다."
        },
        {
            "question": "사기업과 공무원의 차이점에 대해 말해보세요?",
            "answer": "사기업과 공무원은 궁극적 목적에 있어서 차이가 있습니다. 사기업은 이윤추구를 목표로 하지만 공무원은 공익을 목표로 하여 공적 가치를 중요시합니다. 사기업과 달리 공무원은 엄격한 신분보장을 받습니다."
        },
        {
            "question": "공무원 근무체계에 대해 말해보세요?",
            "answer": "공무원은 월요일부터 금요일까지 주5일 근무를 하며, 토요일과 일요일, 공휴일은 쉽니다. 단 비상시에는 야근과 주말근무를 해야 하는 것으로 알고 있습니다. 또한 공무원도 근로자지만 특별권력관계로 인해 근로기준법과 최저임금제를 적용 받지 않고 국가공무원법을 적용합니다."
        },
        {
            "question": "공직에 입문한 동기가 무엇인가요?",
            "answer": "저는 대학교 2학년과 3학년 약 2년간 국가장학금을 지원받았습니다. 부모님께 최대한 부담을 덜어드리고자 1학년때부터 생활비를 벌기 위해 아르바이트를 시작하였습니다. 하지만 국가장학금을 지원받아 아르바이트시간을 조금 줄일 수 있었고 줄인 시간으로 학업에 집중할 수 있어서 결과적으로 성적우수상을 받을 수 있었습니다. 저는 이처럼 국가의 도움을 크게 받았기 때문에 나중에 이런 바람직한 제도를 만들어 인재를 기르는 공직자가 되고 싶다고 다짐했습니다."
        },
        {
            "question": "존경하는 인물이 있습니까?",
            "answer": "저는 코로나19로 인해 약 2년 반 동안 국민들의 건강을 위해 희생하신 많은 의료종사자분들과 방역에 힘써준 모든 공무원분들을 존경합니다."
        },
        {
            "question": "법규와 양심의 자유가 충돌하면 어떻게 하겠습니까?",
            "answer": "저는 법규를 우선시하여 행동하겠습니다. 공무원은 법령을 준수해야 하는 의무가 있고 공익을 중시해야 하기 때문에 사적 영역인 양심의 자유보다는 법규를 우선 적용해야 한다고 생각합니다."
        },
        {
            "question": "당직 근무 시 취객이 난입했다면 이를 어떻게 대처하실 것입니까?",
            "answer": "저는 신속히 상황을 파악하여 인근 경찰서에 신고한 후 상관님께 보고 드리겠습니다"
        },
        {
            "question": "공무원의 음주비리, 성추행 등에 대한 엄중한 처벌에 대해 어떻게 생각하십니까?",
            "answer": "공무원의 음주비리와 성추행은 공무원의 품위유지의무를 위반하는 것이기 때문에 엄중한 처벌이 필요하다고 생각합니다. 공무원은 국민 전체의 봉사자이자 항상 공익을 위해 행동해야 합니다. 그런데 공직자가 음주비리나 성추행 등을 저지른다면 사회적으로 더 큰 영향을 불러오고 국민이 공직자를 불신하는 계기를 만들 수 있기 때문에 엄중한 처벌로 이러한 일을 예방하는 것이 바람직하다고 생각합니다."
        },
        {
            "question": "본인은 융통성이 있는 편입니까, 원칙을 중시하는 편입니까 – 사례 要 ?",
            "answer": "저는 원칙을 더 중시하는 편입니다. "
        },
        {
            "question": "윤석열 정부가 중시하는 가치가 무엇인가요 – 수정 要 ?",
            "answer": "현정부는 자유, 공정, 연대, 인권의 가치를 바탕으로 국민이 진정한 주인인 나라를 만드는 것을 강조하고 있습니다. 또한 현 정부는 청년정책에 많은 관심을 기울이고 있습니다. "
        },
        {
            "question": "추가경정예산에 대해 말해보세요?",
            "answer": "추가경정예산은 예산이 국회를 통과하여 예산이 성립한 후에 생긴 사유로 추가 변경된 예산을 의미합니다. 최근 추가경정예산 약 62조가 통과되었습니다. 이는 코로나19로 인해 피해를 본 소상공인과 자영업자에게 최대 1000만원의 손실보상금을 지급하기 위해 편성된 것이고 이번에 통과된 추가경정예산에는 택배기사, 프리랜서 등을 보상대상으로 포함하여 보완하였습니다. 손실보상금은 5월 31일 오전부터 지급되어 굉장히 신속히 지급되고 있습니다."
        },
        {
            "question": "본인이 응시한 직렬과 관련하여 최근 주요 정책을 말해보세요. (국회 관련) ?",
            "answer": "답변없음"
        },
        {
            "question": "청와대 개방에 대해 어떻게 생각하십니까?",
            "answer": "저는 청와대 개방이 현 정부가 강조하는 ‘국민이 진정한 주인인 나라’에 부합하는 수단이라고 생각합니다. 청와대를 국민에게 돌려줌으로써 대통령과 국민과의 거리가 한층 가까워질 수 있고 폐쇄적이고 권위적인 이미지를 탈피하는 데 긍정적 영향을 줄 수 있다고 생각합니다."
        },
        {
            "question": "공직자의 이해충돌 방지법을 설명해보세요?",
            "answer": "답변없음"
        },
        {
            "question": "빅데이터란 무엇인가요?",
            "answer": "답변없음"
        },
        {
            "question": "4차 산업혁명과 6차 산업혁명에 대해 말해보세요?",
            "answer": "답변없음"
        },
        {
            "question": "차별금지법에 대해 어떻게 생각하시나요?",
            "answer": " 차별금지법은 합리적 이유 없이 성별, 장애, 성적 지향, 나이, 인종 등의 이유로 고용, 교육, 직업훈련 등에서 차별을 받지 않도록 하는 내용이 담긴 법률입니다. 이는 헌법 제11조의 평등권을 실질적으로 보장하기 위한 법률이라는 점에서 다양한 사회적 약자를 보호할 수 있다는 순기능이 있습니다. 하지만 이에 대한 반대도 많아 2007년 차별금지법이 처음 발의되고부터 현재까지 국회에서 통과되지 못하고 있습니다. 2주 전 국회에 견학을 갔었는데 그 당시 국회의사당 정문 앞에서 차별금지법을 반대하는 종교단체의 시위가 굉장히 크게 있었습니다. 종교적으로 동성애에 대해 반대하는 신념을 가지고 있는 사람들이기 때문에 이 법이 그들에게 불리하다는 의견을 펼치고 있었던 것입니다. 차별금지법에서는 막연히 성적 소수자를 반대하는 발언을 할 경우 처벌한다는 것이 아니지만 이에 대한 명확한 기준이 마련되어 있지 않아 반발이 더욱 심한 것이라고 생각됩니다. 따라서 처벌의 기준에 대해 법률로써 더 명확히 규정한다면 반발을 잠재우고 평등사회에 한 발 더 다가설 수 있는 나라가 될 것입니다."
        },
        {
            "question": "샌드박스에 대해 말해보세요?",
            "answer": "답변없음"
        },
        {
            "question": "이번 시험에 불합격할 경우 어떻게 하실 건가요?",
            "answer": "저는 우선 제 부족함을 인정하고 제 부족한 점을 보완하여 제 꿈인 공무원이 되기 위해 다시 한번 시험에 도전하겠습니다."
        },
        {
            "question": "코로나 확진 학생의 기말고사 응시에 대한 준비단계에 대해 설명해보세요?",
            "answer": "답변없음"
        },
        {
            "question": "흉악범 출소 후 관리 방안에 대해 말해보세요?",
            "answer": "저는 출소한 흉악범의 관리를 위해서는 보호관찰관 인력을 보충하고, 출소자 거주지 근처에 사각지대가 최대한 없도록 CCTV를 추가적으로 설치해야 한다고 생각합니다. 얼마 전 한 예능프로그램에서 보호관찰을 담당하고 있는 공무원이 출연하였습니다. 그 공무원분 같은 밤낮없이 보호관찰 대상자를 감시하고 현장에 찾아가지만, 인력이 턱없이 부족하여 밀접한 관리가 어렵다고 하였습니다. 저는 보호관찰관이나 순찰인력을 늘리기 위해 예산을 지원하여 추가적인 범행을 막고 피해자를 보호해야 한다고 생각합니다. 또한 전과자가 자신의 범죄를 뉘우치고 건강한 사회구성원으로 복귀할 수 있도록 교육을 강화해야 한다고 생각합니다. "
        },
        {
            "question": "민원담당 공무원의 자세는 어떠해야 한다고 생각하시나요?",
            "answer": "민원담당 공무원은 친절과 공정을 항상 염두에 두고 민원인을 대해야 한다고 생각합니다. 같은 공무원이라도 민원인은 자신에게 더욱 친절히 대하는 공무원을 더 찾아가고 적극적으로 소통하려고 할 것입니다. 또한 다수의 민원인을 상대해야 하는 만큼 공정하게 업무를 처리하여 민원인들의 불만을 최소화해야 한다고 생각합니다."
        },
        {
            "question": "공무원의 선발 기준은 어떠해야 한다고 생각하시나요?",
            "answer": "공무원은 국민전체에 대한 봉사자이며 공무원시험제도는 국가에서 주관하는 만큼 다른 시험제도에 있어서 모범이 되어야 하기 때문에 공무원 선발 기준은 가장 공정해야 한다고 생각합니다. 현재 공무원시험의 경우 학력이나 나이 학벌 등을 일체 고려하지 않는 철저한 블라인드로 이루어져 기회균등을 실현하고 있습니다. 또한 저는 국회공무원의 채용절차를 보며 다른 시험보다 신속하게 합격자 발표를 한다는 점을 알게 되었습니다. 국회의 이와 같은 신속한 선발절차는 응시자의 불안감을 해소해주며 투명성을 높이는 데 기여할 수 있다고 생각합니다."
        },
        {
            "question": "공직사회에서 창의성이 중요하다고 생각하십니까?",
            "answer": "창의성은 공무원 헌장에도 명시된 만큼 공직자에게 꼭 필요한 능력이라고 생각합니다. 공무원은 국민 전체에 대한 봉사자로서 늘 국민의 기본권을 보장하기 위해 노력해야 합니다. 창의성은 기본권을 보장하기 위한 다양한 방법을 고안해내게 하고 국민이 더 나은 삶을 살 수 있는 방향을 제시하는 데 도움을 줄 수 있습니다."
        },
        {
            "question": "공직사회의 신뢰회복을 위해 어떤 방법이 있을까요?",
            "answer": "공무원이 창의성을 기반으로 국민의 삶의 질을 향상시키는 공공서비스를 혁신적으로 도입하여 제공한다면 국민들의 신뢰회복에 도움이 될 수 있다고 생각합니다. 또한 공직자의 청렴의 의무, 품위유지의무 등을 공직자에게 더욱 교육하여 공정하고 청렴한 공직자의 모습을 가지도록 하고 이러한 모습을 지속적으로 국민에게 보여준다면 신뢰를 회복할 수 있을 것이라고 생각합니다. "
        },
        {
            "question": "공직사회에서 개선해야 할 것은 무엇인가요 (적극행정) ?",
            "answer": "답변없음"
        },
        {
            "question": "공무원의 주식 투자에 대해 어떻게 생각하십니까?",
            "answer": "공무원의 주식 투자는 공적 정보의 사적유용 문제가 나타날 수 있고 직무에 전념을 하지 못하게 하여 공직사회에서 부정적 영향을 줄 가능성이 매우 크다고 생각합니다. 이는 공무원의 6대 의무 중 하나인 품위유지 의무에 위반되는 행동이므로 공무원의 주식 투자에 반대하는 입장입니다."
        },
        {
            "question": "만약 합격한다면 누구에게 연락할건가요?",
            "answer": "저는 저와 함께 노력하고 응원해준 친구들과 은사님, 그리고 저를 항상 믿고 지원해 준 부모님께 연락드리겠습니다."
        },
        {
            "question": "살아오면서 가장 후회되는 일은 무엇입니까?",
            "answer": "저는 대학교 시절 동아리활동을 하지 못한 것이 가장 후회됩니다. 당시 저는 같은 과 친구들과 교류하는 시간을 더 늘리고 싶다는 마음에 동아리에 대해 소극적이었습니다. 하지만 시간이 지남에 따라 동아리를 통해 더 다양한 사람들과 교류하고 다양한 취미를 가질 수 있는 기회를 놓친 것에 대한 아쉬운 감정이 들었습니다. 저는 지금도 늦지 않았다고 생각하여 이제라도 동아리에 참여하여 더 넓은 시야를 가질 수 있는 사람이 될 수 있었으면 좋겠습니다. "
        },
        {
            "question": "마지막으로 하고 싶은 말이 있으신가요?",
            "answer": "답변없음"
        },
        {
            "question": "상사에게 부당한 지시를 받은 경우 어떻게 할 것인가요?",
            "answer": "저는 상관님께서 내리신 지시를 일단 이행하겠습니다. 이를 이행한 후에 상관님께 정중하게 부당하다고 말씀 드리겠습니다."
        },
        {
            "question": "위법한 지시를 받은 경우 어떻게 할 것인가?",
            "answer": "저는 위법한 지시를 받을 경우 이를 이행할 경우 법률위반에 해당하므로 이행하지 않겠습니다. 그리고 직근상관님께 긴급보고 후 다음 조치를 기다리겠습니다."
        },
        {
            "question": "계장님과 과장님이 동시에 지시한 경우 어떻게 하겠는가?",
            "answer": "저는 매뉴얼대로 직근상관님이신 계장님의 업무를 먼저 처리하고 과장님의 업무를 처리하도록 하겠습니다."
        },
        {
            "question": "상관이 친구 아버님이 운영하는 식당에 위생조사지시를 내렸습니다. 어떻게 할 것입니까?",
            "answer": "이는 이해충돌방지법에 따른 제척, 기피, 회피 사유에 해당하므로 해당 법률에 따라 상관님께 그 사실을 신고하여 회피 신청을 하고 다음 조치를 기다리겠습니다."
        },
        {
            "question": "일요일에 장애인 봉사활동을 준비중인데 상관님께서 출근 지시를 내리실 경우 어떻게 할 건가?",
            "answer": "상관님의 지시에 따라 출근하겠습니다. 그리고 미리 봉사활동단체에 연락을 드려 정중하게 양해를 구하고 다음 봉사활동 일정을 잡겠습니다."
        },
        {
            "question": "코로나로 관련 광역 지방자치단체에 3단계에 준하는 조치를 내리자 유흥업소 사업자들이 강력히 항의하고 있습니다. 이들을 어떻게 설득하겠습니까?",
            "answer": "답변없음"
        },
        {
            "question": "행정선례를 따를 것인가, 법규를 따를 것인가?",
            "answer": "공무원은 법령준수의 의무를 따라야 하기 때문에 저는 법규를 우선시하겠습니다. "
        },
        {
            "question": "자녀를 데리러 퇴근하려고 하는데 상관님께서 야근을 지시할 경우 어떻게 하겠습니까?",
            "answer": "저는 우선 상관님께서 지시에 따라 야근을 하겠습니다. 그리고 비상시에 대비하여 미리 정해둔 대로 남편이나 친한 친구에게 자녀를 데리러 가는 것에 대한 도움을 청하겠습니다."
        },
        {
            "question": "국가정책과 지역민의 이익이 충돌할 경우 어떻게 지역민을 설득하겠는가?",
            "answer": "답변없음"
        },
        {
            "question": "님비현상에 대한 해결방안을 말해보세요?",
            "answer": "답변없음"
        },
        {
            "question": "상관님이 직무에 관련하여 실수를 한 경우 어떻게 하시겠습니까?",
            "answer": "저는 상관님께 실수에 관련한 사항을 정중하게 말씀드리고, 그에 대한 해결방안을 함께 모색하도록 하겠습니다."
        },
        {
            "question": "법률을 위배한 사례가 있나요?",
            "answer": "저는 대학교 1학년이 된지 얼마 안 되었을 때 강의에 늦어 무단횡단을 한 적이 있습니다. 그 후로는 항상 만약을 대비하여 도착해야 할 시간보다 10분~15분정도 일찍 나와 지각하지 않도록 하였습니다."
        },
        {
            "question": "공무원에 대해서 국민들이 철밥통이라고 생각하는데, 이에 대해 어떻게 생각하시나요?",
            "answer": "답변없음"
        },
        {
            "question": "민원인이 억지를 부릴 경우 어떻게 대응할건가?",
            "answer": "우선 조용한 곳으로 모시고 가 냉수나 따뜻한 차를 드리면서 민원인을 진정시켜드리겠습니다. 그 후 민원인의 불만사항을 경청하여 관련 법규를 안내하여 침착히 해결해드리겠습니다. "
        },
        {
            "question": "서로 다른 지역주민 간에 마찰이 있는 경우 어떻게 할 것인가?",
            "answer": "답변없음"
        },
        {
            "question": "결혼식 초대 시 10만원 낼 건가?",
            "answer": "저는 청탁금지법에 따라 5만원을 내겠습니다."
        },
        {
            "question": "험지에 발령받으면 어떻게 할 것인가?",
            "answer": "저는 그곳에 빠르게 적응하여 맡은 업무를 성실히 수행하도록 하겠습니다. "
        },
        {
            "question": "공직생활을 할 때 어렵고 힘든 일이 있으면 어떻게 할건가 –수정 要 ?",
            "answer": "저는 평소 존경하던 선배 공무원님들께 저의 고민을 말씀 드리고 조언을 구하도록 하겠습니다. 선배님들은 저보다 경험이 많기 때문에 선배님들 중 저와 같은 고민을 이전에 한 경험이 있으시다면 저의 어려움을 극복하는 데 가장 큰 도움이 될 것이라고 생각합니다."
        },
        {
            "question": "공무원은 평소 전문성이 없다고 비판 받을 경우 어떻게 말할 것인가?",
            "answer": "답변없음"
        },
        {
            "question": "공무원 의무 중에서 가장 중요하게 생각되는 부분은 무엇이라고 생각합니까?",
            "answer": "저는 공무원 의무 중 성실의 의무가 가장 중요하다고 생각합니다. 저는 아무리 어려운 일에 마주하더라도 성실성에 기반한 열정과 노력으로 극복할 수 있다고 생각합니다. 대학교 1학년 때 약 8km정도 되는 마라톤에 참여한 경험이 있습니다. 그 때 비가 왔고 날씨가 갑자기 추워져 완주에 대한 자신감이 많이 떨어져 있었습니다. 그래도 저는 같은 속도를 유지하며 꾸준히 뛰자는 생각으로 마라톤을 시작했고 결국 완주할 수 있었습니다. 이와 같이 공직생활 중에 항상 성실한 태도를 가지고 업무를 수행한다면 어떤 부처에서 근무하든 좋은 결과를 이뤄낼 수 있을 것이라고 생각합니다."
        },
        {
            "question": "공무원 월급이 박봉인데 이 부분은 어떻게 할 것인가?",
            "answer": "저는 공무원의 경우 공적 가치를 가장 우선에 두어야 한다고 생각합니다. 저는 대학교 3학년 때 푸르덴셜사회공헌재단에서 주관한 조혈모세포 기증 확산 및 인식 개선 캠페인에 참여한 적이 있습니다. 약 일주일간 이를 준비하고 실제로 대학생들에게 조혈모세포 기증희망등록을 얻어내면서 보수 없이 하는 행동이지만 보수를 받고 일한 아르바이트보다 더 큰 보람을 느꼈고 공익을 더 중요시하게 하는 계기를 마련할 수 있었습니다. 금전적인 부분은 동기부여 측면에서 영향을 주는 것은 맞다고 생각하지만, 공무원으로서의 동기부여는 금전적 부분보다 공적가치를 생각하고 느끼는 것에서 더 크게 작용한다고 생각합니다."
        },
        {
            "question": "공직생활 중에 잘난척하는 동료에게 어떻게 대응할 것인가?",
            "answer": "답변없음"
        },
        {
            "question": "발령 후 업무가 과다한 경우 어떻게 대응할 것인가?",
            "answer": "답변없음"
        },
        {
            "question": "공무원은 무사안일, 복지부동한 경우가 많습니다. 그 이유는 무엇이고 해결방안은 무엇입니까?",
            "answer": "공직가치에 대해 중요시 하던 초심을 잃음 / 강한 신분보장 적용 받음 / 변동저항 보수적 성격 / 성과급이 사기업에 비해 적음 -> 해결방안: 지속적인 교육을 통해 공적가치에 대해 상기"
        },
        {
            "question": "공직자의 자세는 무엇이라고 생각합니까?",
            "answer": "답변없음"
        },
        {
            "question": "더 좋은 직장을 제안 받을 경우 어떻게 하시겠습니까?",
            "answer": "저는 사익보다 공익을 우선시 하는 것에서 보람을 느끼고 국민전체의 봉사자가 되기 위해 공무원을 결심한 것이고 그러한 공무원이 되기 위해 열정적으로 노력하였기 때문에 정중히 제안을 거절하고 계속해서 공직자의 길을 걷도록 하겠습니다."
        },
        {
            "question": "공무원은 국민의 대표자라고 생각하십니까?",
            "answer": "헌법 제7조 제1항에 따르면 공무원은 국민 전체에 대한 봉사자입니다. 다시 말해 공무원은 국민의 대표자라기 보다는 봉사자라고 생각합니다."
        },
        {
            "question": "외부에서 직장상사를 바꿔달라고 전화가 온 경우 어떻게 할 것입니까?",
            "answer": "답변없음"
        },
        {
            "question": "공무원 노조에 가입할 것인가?",
            "answer": "공무원 노조에 대한 경험이 아직 없기 때문에 상관님과 상의하여 결정하도록 하겠습니다."
        },
        {
            "question": "직장동료와 충돌 시 어떻게 하시겠습니까?",
            "answer": "저는 우선 직장동료의 의견을 경청 한 후 역지사지의 마음으로 충돌을 해결해 나갈 것입니다."
        },
        {
            "question": "대민업무 시 어떤 자세로 임하시겠습니까 (42와 중복) ?",
            "answer": "답변없음"
        },
        {
            "question": "상관님의 자녀 결혼식과 상관님의 장례식이 시간상 충돌하면 어떻게 할 것인가?",
            "answer": "저는 상관님의 장례식에 참석하겠습니다. 참석하지 못한 결혼식에 대해서는 상관님께 이유를 정중히 말씀 드리고 축의금을 직접 뵙고 전달하도록 하겠습니다."
        },
        {
            "question": "민식이법과 도로교통법이 충돌할 경우 무엇이 우선인가?",
            "answer": "특별법 우선의 원칙에 따라 민식이 법이 우선한다고 생각합니다."
        },
        {
            "question": "주변에서 부정적인 공무원을 본 적이 있는가?",
            "answer": "답변없음"
        },
        {
            "question": "만약 자신의 복장이나 머리모양을 상관님께서 지적하신다면 어떻게 하겠습니까?",
            "answer": "저는 상관님의 지적을 겸허히 받아들이고 죄송하다고 말씀 드린 후 즉시 수정하겠습니다."
        },
        {
            "question": "직무 중 급박한 사고가 발생한 경우 어떻게 하시겠습니까?",
            "answer": "저는 우선적으로 안전조치를 취한 후 상관님께 긴급 보고 드리겠습니다. "
        },
        {
            "question": "사회복무요원에게 공공정보 열람 수정 발부권 부여가 적절하다고 생각하십니까?",
            "answer": "답변없음"
        },
        {
            "question": "본인이 철도 승무원이라고 가정하고, 승차권을 미소지한 승객이 탑승할 시 어떻게 할 것인가?",
            "answer": "저는 관련 법규에 따라 조치하도록 하겠습니다."
        },
        {
            "question": "지인에게 청탁이 왔을 때 어떻게 하겠습니까?",
            "answer": "저는 지인에게 이해충돌방지법과 청탁금지법에 대해 설명한 후 정중히 거절하겠습니다."
        },
        {
            "question": "공무원의 6대 의무를 설명해보세요?",
            "answer": "1. 성실의 의무: 모든 공무원은 법령을 준수하며 직무를 성실히 수행해야 한다.2. 복종의 의무: 공무원은 직무를 수행함에 있어서 소속 상관의 직무상 명령에 복종해야 한다.3. 품위유지의 의무: 공무원은 직무의 내외를 불문하고 그 품위가 손상되는 행위를 해서는 안 된다.4. 비밀엄수의 의무: 공무원은 재직 중은 물론 퇴직 후에도 직무상 알게 된 비밀을 엄수해야 한다.5. 친절공정의 의무: 공무원은 국민 전체의 봉사자로서 친절하고 공정하게 직무를 수행해야 한다.6. 청렴의 의무: 공무원은 직무와 관련하여 직접적이든 간접적이든 사례, 증여 또는 향응을 주거나 받을 수 없으며, 공무원은 직무상 관계가 있든 없든 그 소속 상관에게 증여하거나 소속 공무원으로부터 증여를 받아서는 아니 된다. "
        },
        {
            "question": "중앙정부가 17개 시도에 예산을 배정할 때 적용하는 예산 배정원칙은 무엇인가?",
            "answer": "답변없음"
        },
        {
            "question": "정부조직에서 수질관리를 담당하는 기관은 어디인가?",
            "answer": "답변없음"
        },
        {
            "question": "기상청 오보가 많은 이유가 무엇이라고 생각합니까?",
            "answer": "답변없음"
        },
        {
            "question": "공무원의 윤리 헌장을 말해보세요?",
            "answer": "답변없음"
        },
        {
            "question": "주민소환과 국민소환의 차이점에 대해 말씀해보세요?",
            "answer": "주민소환은 현재 지방자치법과 주민소환에 관한 법률에 규정되어 시행되고 있지만, 국민소환은 아직 채택되지 않았습니다. "
        },
        {
            "question": "코로나 대응에 관한 정부대책에 무엇이 있나요?",
            "answer": "답변없음"
        },
        {
            "question": "코로나와 관련하여 본인이 한 일이 있습니까?",
            "answer": "저는 시민의 한 사람으로서 정부의 방역지침을 철저히 지키기 위해 노력했습니다. 매일 아침 질병관리본부에서 발표하는 방역상황과 방역수칙을 보고 거리두기 규정이 달라진 것은 없는지 확인하였고, 확진자의 추세를 보면서 친구들과의 약속을 조정하였습니다. 또한 9시로 영업제한이 바뀌었다든가, 5인 이상 집합금지 규정이 생겼다는 사실이 나온 뉴스기사를 친구들과의 단체카톡방에 공유하면서 이에 대해 모두 인식할 수 있도록 노력하였습니다."
        },
        {
            "question": "스쿨존을 단속하는 운영시간을 알고 있습니까?",
            "answer": "스쿨존 단속시간은 학생들의 등하교 시간을 고려하여 오전 8시부터 오후 8시까지로 규정되어 있습니다.*최근 스쿨존 단속기준을 완화하여 올해 하반기부터 서울, 대구 등에서 속도규정을 야간에 시속 30km에서 50km로 상향함. "
        },
        {
            "question": "BTS가 성공한 이유가 무엇이라고 생각하십니까?",
            "answer": "저는 BTS가 두 가지 이유로 성공하였다고 생각합니다. 첫째로는 BTS는 실력과 노력을 동시에 갖춘 그룹입니다. 실력이 출중해도 꾸준히 노력하지 않는다면 발전가능성이 없다고 생각합니다. BTS는 춤과 노래 그리고 외국어 등의 실력이 매번 성장하고 있음에도 불구하고 항상 겸손한 태도로 본인을 표현하여 외신 기자들의 놀라움을 자아내기도 하였습니다. 두 번째로는 글로벌시대에 맞추어 유튜브라는 홍보수단을 매우 시기적절하게 활용했다고 생각합니다. 유튜브는 전세계 사람을 대상으로 영상을 제공하고 알고리즘이 활용됩니다. BTS 무대영상을 우연히 접한 외국인들이 알고리즘을 통해 다른 여러 영상을 보게 되면서 그들의 실력을 더 깊게 알게 될 수 있었다고 생각합니다. "
        },
        {
            "question": "본인이 실패한 경험을 말씀해보세요?",
            "answer": "저는 2학년 1학기 조별과제를 수행하면서 소통에 실패한 경험이 있습니다. 당시 저는 조장을 맡았고 조별과제에 대한 경험이 부족했던 저는 막연히 팀원에게 PPT, 자료조사, 발표를 무작위로 분배하였습니다. 하지만 팀원들의 능력과 의견을 충분히 듣지 못하고 역할분배를 한 결과 중간발표에서 좋지 못한 결과를 얻었습니다. 그래서 저는 각자의 성향을 파악하고 본인이 잘하거나 원하는 부분에 대해 함께 얘기하고 의견을 수렴하는 과정을 통해 역할을 재분배하였고, 최종발표는 성공적으로 마칠 수 있었습니다. "
        },
        {
            "question": "본인이 성공한 사례가 있나요?",
            "answer": "답변없음"
        }
    ]
}